（潮文改po）香港今日死左，我真係忍唔住

前排小鬼死，係覺得好可惜，由細開始睇百分百，到近年玩很大上位，努力終於有回報，咁就死左係好慘
但都冇今次咁難受
香港今日已經死左，可以講係香港80後，90後一個好好既回憶跟住死去
香港既點點滴滴對80後，90後黎講有幾重要唔洗多講
真係由細睇到大，小學睇到中學，到出社會，而家30歲都不停咀嚼，每一次睇都係咁回味
係無聊或者唔開心既日子裡面，為我地解悶，為我地帶黎歡笑

對我黎講，香港，其實就係我個家
冇左香港，香港人絕對冇今日既一切
冇左香港，啲所謂香港電影都一定冇咁好睇
無數個經典鏡頭，經典對白
香港每次都係歷史入面做配角，親切又陌生，好似一個若隱若現，又好玩得既阿叔
見到佢會有一種好親切，好溫暖又好有安全感既感覺

今日香港死左，好多藍絲都話黃絲抵死
可能香港而家真係愛國者佔多數？定真係被零和遊戲既思想衝昏頭腦？
香港人可能係有唔同論點，但我真係講唔出死得好呢啲說話......
永遠都唔會忘記佢帶俾我地太多太多歡樂
真係好捨唔得......